``` txt
file: Agradeco-Senhor.md
author: Sergio Araujo
Last Change:  Tue, 26 Apr 2022 - 13:07:39
```

    Agradeço, Senhor

    Maria Dolores

    Agradeço, Senhor,
    Quando me dizes “não”
    Às súplicas indébitas que faço,
    Através da oração.
    Muitas daquelas dádivas que peço,
    Estima, concessão, posse, prazer,
    Em meu caso talvez fossem espinhos,
    Na senda que me deste a percorrer.
    De outras vezes, imploro-te favores,
    Entre lamentação, choro, barulho,
    Mero capricho, simples algazarra,
    Que me escapam do orgulho...
    Existem privilégios que desejo,
    Reclamando-te o “sim”,
    Que, se me florescem na existência,
    Seriam desvantagens contra mim.
    Em muitas circunstâncias, rogo afeto,
    Sem achar companhia em qualquer parte,
    Quando me dás a solidão por guia
    Que me inspire a buscar-te.
    Ensina-me que estou no lugar certo,
    Que a ninguém me ligaste de improviso,
    E que desfruto agora o melhor tempo
    De melhorar-me em tudo o que preciso.
    Não me escutes as exigências loucas,
    Faze-me perceber
    Que alcançarei além do necessário,
    Se cumprir o meu dever.
    Agradeço, meu Deus,
    Quando me dizes “não” com teu amor,
    E sempre que te rogue o que não deva,
    Não me atendas, Senhor!...

    Do livro Antologia da Espiritualidade, de Maria Dolores, obra psicografada pelo
    médium Francisco Cândido Xavier.

    tags: orações, preces, espiritualidade, espiritismo
